\centerline{\bf \large Графы 3}
\begin{enumerate}
\setcounter{enumi}{18}
\definement{Дерево} -- связный граф без циклов.
\item Приведите пример дерева из книг Джоан Роулинг «Гарри Поттер и …».
\item В Хогсмиде от каждой площади ведёт ровно один простой путь к другой. Докажите, что это
эквивалентно утверждению «Хогсмид – дерево».
\item Сколько в Хогсмиде улиц, если площадей – 7?
\item Каждая дорожка в ботаническом саду Хогвартса соединяет две теплицы. На каждой дорожке
растёт по 8 мандрагор, а около каждой теплицы – по 3. Сколько мандрагор растёт в ботаническом саду
из 17 теплиц, если сад – дерево?

\definement{Висячая вершина} или {\it лист} -- вершина степени 1.
\item Сказания кентавров утверждают, что даже в самую лютую зиму на каждом дереве, у которого есть
хотя бы одно ребро, сохраняется хотя бы два листа. Докажите, что сказания не врут.
\item Докажите, что из связного графа можно удалить несколько рёбер так, чтобы получилось дерево.

\definement{Остовное дерево} -- дерево из предыдущей задачи.
\item  Докажите, что связный граф является деревом если и только если число вершин в нём на 1
больше числа рёбер.
\item Тролль зашёл в Хогвартс поспать. Прогнать его трудно, поэтому преподаватели решили дать
ему выспаться одном из перекрёстков до вечера. Смогут ли они выбрать перекрёсток  так, чтобы ученики
могли свободно перемещаться по остальной части замка? (До прихода тролля из любой точки замка можно
было попасть в любую другую)
\item Невилл и Гарри поставили на каждый угол клеток поля $m \times n$ по шоколадному осьминогу и
заставили соседних по стороне взяться за щупальца. За ход можно съесть одну такую связь. Тот, кто не
сможет съесть связь, не развалив поле на две части, проиграл. Первым ходит Невилл. Кто выиграет при
правильной игре?
\item В дереве есть 8 вершин степени три, 10 вершин степени 4 и несколько висячих вершин. Других
вершин нет. Найти число висячих вершин.
\item В подземельях Хогвартса каждый ход соединяет два карцера, от любого карцера можно дойти до
любого. Филч насчитал ровно 20 больших карцера (туда ведут три и больше ходов) и ровно 21 малый
(туда ведёт один ход). Также, возможно, есть какие-то ещё карцеры, о которых Филч ничего не сказал.
Докажите, что можно выбрать несколько карцеров и посадить в них по ученику так, что у каждого
ученика будет ровно два соседа.
\item Можно ли провести в каждом квадратике на поверхности кубика Рубика диагональ так, чтобы
получился вершинно-простой путь?
\item В подземельях Гринготтса 100 ячеек и 199 скоростных узкоколеек, соединяющих пары ячеек.
Докажите, что можно закрыть на реконструкцию какой-нибудь кольцевой маршрут так, что ни одна ячейка не останется
без обслуживания.
\item На Гремучей иве есть несколько узлов. Некоторые узлы соединены ветками, причём между
каждыми двумя узлами существует единственный несамопересекающийся путь по веткам. Известно, что на
иве ровно 100 узлов, из которых выходит по одной ветке. Докажите, что можно вырастить 50 новых веток
так, что после этого даже если одна из веток сломается, можно будет из каждого узла попасть в любой
другой.

\end{enumerate}
